［已購公屋］聯名物業除名

朋友既父母n年前用十幾萬買左個公屋單位
(聯名買既, 依家好似市價約300鬆)

之後朋友既爸爸買左個工廠單位

如果想free返媽媽個50%業權

係咪要同政府補返地價先（50%？）

然後爸爸再要交DSD?（15%印花稅？）

唔該哂

Push

關買個工廠單位咩事

咁佢依家有1.5個物業

工廠好似無SSD個D野

工廠大廈唔關DSD事

住宅先要畀

Thanks 巴打

因為佢地之前問過人

話 如果係買左工廠大廈先，然後至買住宅咁先唔計

巴打意思係買左工廈再買住宅都可以用首置買住宅？

住宅同工商廈有分別架

住宅同非住宅(車位，工廈)二種玩法

非住宅冇首置呢樣野 ，係跟個價黎收ssd

即係當我無樓係手先買工廠，幾年後買住宅當首置咁？ 點解我聽嘅版本有d唔同

求指教

工廈你買賣幾多 係無ssd bsd

當你有一個工廈單位 之後買第一間住宅
個住宅係當首置 就可以唔洗交SSD
除非你無香港永久居民身分證 就要交SSD 加 直接用15%

但依家case係先買住宅，再買工廈單位

係咪有唔同？

住宅還住宅 工廈還工廈
你有住宅 再買工廈係無SSD

就係你班人
令香港樓價貴撚哂！！！！！

你老豆住公屋，竟然有錢買工廈。Fine，有錢買完工廈，仲向度諗點樣買多間物業，你知唔知你買公屋果一刻，政府就已經變相補貼左好多錢俾你（朋友個老豆）。

現在仲諗住free個名出來再炒樓！！公平咩？

唔係我老豆

不過問心，比著係你有錢都會再買喇

好彩唔係你老豆
正想講
你朋友個老豆正仆街
納稅人貼錢俾左間公屋佢，仲要炒貴哂啲樓
要炒樓咪堂堂正正俾15% stamp duty囉
再唔係咪賣返層公屋出去囉
話之你成條彌敦道買哂佢
都唔會話你（朋友個老豆）

現在屌佢老豆，又要炒樓，又要婆媽學人除名